<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-04-30T14:46:14+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">ledoewi-website</title><entry><title type="html">Comm’on UtopienSpielplatz</title><link href="http://localhost:4000/2022/12/06/utopienspielplatz.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comm’on UtopienSpielplatz" /><published>2022-12-06T00:00:00+01:00</published><updated>2022-12-06T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/12/06/utopienspielplatz</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/12/06/utopienspielplatz.html">&lt;h3&gt; Neue Pläne für den Berggarten? &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schon seit einiger Zeit stellt sich die Frage was mit dem  „Berggarten“, den wir für Veranstaltungen nutzen und der in Gemeinschaftsbesitz des UtopienSpielplatz e.V. ist, in den nächsten Jahren passieren soll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am 06.12.22 fand im Walde Store in der Zwätzengasse in Jena eine Infoveranstaltung statt, zu der alle Interessierten eingeladen waren. Die Idee ist es, aus dem Berggarten ein Commons (Gemeinsam verwaltetes Gut) zu machen, das für  Gruppentreffen, Feiern, Retreats oder Wochenendurlaube von vielen Menschen genutzt werden kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Grundstück am Rande von Würchhausen zwischen Maiglöckchenwald und Saale bietet viel Potential, bedarf aber auch Pflege und Aufmerksamkeit um es als einen einladenden Ort zu erhalten, der Menschen aus Stadt und Land zum verweilen im Grünen einlädt. So entstand die Idee, mehr Leben in den Berggarten zu bringen und dazu Menschen dazu zu gewinnen, den Ort zu nutzen und mitgestalten. In den letzten Jahren gab es im Vorfeld z.B. des Workshopwochenendes bereits einige Arbeitseinsätze mit anschließendem Grillen und kleinen Raves, die auch Menschen aus Jena das Saaletal hinauf lockten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Abend im Walde Store wurde von entspannter Musik von DJ Robert Pauli begleitet. Es gab einen Vortrag zum Thema Commons und eine Präsentation zum Berggarten und zum Utopien Spielplatz e.V. Daraus entstand ein ausführliches Gespräch darüber, welche Visionen aber auch Hürden es gibt, Menschen zu finden, die sich diesem Ort, der ein ganzes Stück abseits von Jena liegt, verbunden fühlen. Geplant ist eine Fortsetzung der Stadt-Land-Vernetzung im Frühling vor Ort im Berggarten.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Neue Pläne für den Berggarten?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/22-waelde.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/22-waelde.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Einladung zum Adventskonzert</title><link href="http://localhost:4000/2022/11/25/Konzerteinladung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Einladung zum Adventskonzert" /><published>2022-11-25T00:00:00+01:00</published><updated>2022-11-25T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/11/25/Konzerteinladung</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/11/25/Konzerteinladung.html">&lt;h3 id=&quot;musikalisch-in-die-weihnachtszeit&quot;&gt;Musikalisch in die Weihnachtszeit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“Es ist für uns eine Zeit angekommen…”: &lt;br /&gt;
Nach zwei Jahren Pause durch die Coronapandemie freuen wir uns auf ein weiteres vorweihnachtliches Konzert!
In der inzwischen neu restaurierten Wichmarer Dorfkirche erklingt am zweiten Adventssamstag ab 16 Uhr ein vielfältiges Programm.
Musikalische Beiträge schenken uns: &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; Der Dorfchor Wichmar unter Leitung von Ludwig Fischer und Konstantin Hoffmann &lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Das Marburger Chörchen &lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Weitere MusikerInnen mit Klavier, Flöte, Lyrik. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt; Im Anschluss laden wir bei Punsch und Glühwein zum gemeinsamen Ausklang ein. Gerne können Plätzchen und Weihnachtsgebäck mitgebracht werden.

&lt;p&gt; Alle sind herzlich eingeladen!
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Musikalisch in die Weihnachtszeit</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/22-Konzert-Einladung.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/22-Konzert-Einladung.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Innovative Ideen für kleine Gemeinden</title><link href="http://localhost:4000/2022/11/24/Vortragsreihe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Innovative Ideen für kleine Gemeinden" /><published>2022-11-24T00:00:00+01:00</published><updated>2022-11-24T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/11/24/Vortragsreihe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/11/24/Vortragsreihe.html">&lt;h3 id=&quot;vortragsreihe-in-wichmar&quot;&gt;Vortragsreihe in Wichmar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gegen Ende des Projekts “Lebendiges Dorf Wichmar” laden wir zu einer Vortragsreihe ein.
Hier geht es um die Herausforderungen kleiner Gemeinden im ländlichen Raum und welche Vorbilder es für die nachhaltige Gestaltung von Infrastruktur und Zusammenleben gibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;i&gt; Mittwoch, 30. November, 19 Uhr im BürgerInnenhaus Wichmar: &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;
&lt;b&gt; Landwirtschaft nach solidarischem Prinzip &lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Viel Ertrag von kleinen Flächen ernten und dabei für Mensch und Natur nachhaltig wirtschaften –  dafür steht die Obermühle Steudnitz, in der seit März 2022 eine  engagierte Gruppe lebt, die ökologischen Landbau betreibt. Im Vortrag geht es um  „solidarische Landwirtschaft“ und die Chancen für die lokale Versorgung und Vernetzung zwischen Produzierenden und Konsumierenden.

&lt;p&gt; &lt;i&gt; Donnerstag, 15. Dezember, 19 Uhr im BürgerInnenhaus Wichmar: &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;
&lt;b&gt; Energie, Versorgung und Mobilität im Bioenergiedorf Schlöben &lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
 Hans-Peter Perschke ist Bürgermeister des &lt;a href=&quot;https://bioenergiedorf.schloeben.de/die-vision/&quot;&gt; Bio-Energiedorfs Schlöben&lt;/a&gt;. Hier wurde 2009 eine Energie-Genossenschaft gegründet, die eine lokale Energieversorgung ermöglicht. In Schlöben wurde außerdem ein Bürgerbus sowie ein neuer Dorfladen eingerichtet. In seinem Vortrag berichtet Hans-Peter Perschke, welche Schritte die Gemeinde zur Umsetzung dieser Projekte gegangen ist. &lt;br /&gt;
 Der Vortragende  ist Sprecher des Bürgermeisterdialogs zur nachhaltigen Kommunalentwicklung in Thüringen und Mitglied des Thüringer Nachhaltigkeitsbeirats und steht für Fragen und Diskussion bereit.


&lt;p&gt; &lt;i&gt; Samstag, 21. Januar 2023, 14 Uhr im Saal Wichmar: &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;
&lt;b&gt; Gutes Zusammenleben für Jung und Alt &lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Im &lt;a href=&quot;https://talvolk.de/willkommen/&quot;&gt; Talvolk e.V. &lt;/a&gt; schließen sich engagierte BürgerInnen aus dem &quot;Erfurter Tal&quot; zusammen und stellen Projekte auf die Beine, die in einem Dorf alleine nicht möglich wären.
Thomas Meier hat als Vorstand des Talvolk e.V. vom Waldkindergarten, übers Dorfkino bis zum Mehrgenerationenhof schon viele Projekte auf dem Land begleitet.

&lt;p&gt; &lt;i&gt; Der Eintritt ist frei - Alle sind herzlich eingeladen! &lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Vortragsreihe in Wichmar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/22-Vortragsreihe.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/22-Vortragsreihe.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Erzählbänke für Wichmar und Würchhausen</title><link href="http://localhost:4000/2022/10/06/b%C3%A4nkebauen-einladung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Erzählbänke für Wichmar und Würchhausen" /><published>2022-10-06T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-06T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/10/06/b%C3%A4nkebauen-einladung</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/10/06/b%C3%A4nkebauen-einladung.html">&lt;h3&gt; Bänke zum Treffen und Verweilen &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;An der Saale hellem Strande…. liegen die Ortsteile Wichmar und Würchhausen und die viel besuchten Spazierwege säumen sein Ufer. Auf den Wunsch hin, mehr Bänke zum Verweilen zu schaffen, haben wir Stefan Mömkes mit seiner mobilen Werkstatt eingeladen und freuen uns auf einen gemeinschaftlichen Arbeitseinsatz, um den Ort zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 16.10. bauen wir zwischen 10 und 16 Uhr vor dem Büergerhaus (gegenüber der Dorfkirche) bequeme Bänke, die fortan Treffpunkte am Saaleufer schaffen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit oder ohne Vorkenntnisse: Kommt gerne jederzeit für ein paar Stunden vorbei und packt mit an!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu Mittag gibt es ein Mitbring-Buffet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer mag, kann den Tag danach am Herbstfeuer ausklingen lassen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Bänke zum Treffen und Verweilen</summary></entry><entry><title type="html">Einladung zum Apfelsaftpressen</title><link href="http://localhost:4000/2022/09/16/apfeltage-einladung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Einladung zum Apfelsaftpressen" /><published>2022-09-16T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/09/16/apfeltage-einladung</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/09/16/apfeltage-einladung.html">&lt;h3&gt; Gemeinsam Mosten am 01. Oktober &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Liebe Nachbar:innen und Freund:innen,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;der Sommer verzieht sich, der Herbst färbt langsam die Wälder, und wir packen die Apfelsaftpresse wieder aus!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Samstag, den 01. Oktober von 10-17 Uhr wollen wir mit euch zusammen auf der Würchwiese Apfelsaft pressen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer Obst zur Verarbeitung übrig hat, kann es gerne mitbringen oder uns im Vorfeld kontaktieren, sodass wir eine Abholung organisieren können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf Euch!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Gemeinsam Mosten am 01. Oktober</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/22-apfeltage.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/22-apfeltage.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Einladung zum Workshopwochenende</title><link href="http://localhost:4000/2022/08/02/Einladung-3W22.html" rel="alternate" type="text/html" title="Einladung zum Workshopwochenende" /><published>2022-08-02T00:00:00+02:00</published><updated>2022-08-02T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/08/02/Einladung-3W22</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/08/02/Einladung-3W22.html">&lt;h3&gt; Mitmach-Festival vom 19.-21. August &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch dieses Jahr laden wir wieder Menschen von nah und fern nach Wichmar ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Ortsteil Würchhausen findet das Workshopwochenende statt, das gemeinsam vom Wohnprojekt vor Ort und dem Lebendige Dörfer e.V. organisiert wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf drei Augusttage voll buntem Programm zum von- und miteinander lernen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie immer stellen wir für diese Veranstaltung den Rahmen und freuen uns über vielfältige Beiträge - ob Workshop, Gesprächsrunden, Musik oder einen Kuchen, es gibt vielfältige Möglichkeiten sich einzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir bitten darum, sich vor einer Teilnahme &lt;a href=&quot;https://framaforms.org/anmeldung-zum-workshopwochenende-wichmar-1625664080&quot;&gt; anzumelden &lt;/a&gt;! So können wir am Besten planen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier gibt’s alle Infos rund ums &lt;a href=&quot;./3w22.html&quot;&gt;Workshopwochenende&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf Euch!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Mitmach-Festival vom 19.-21. August</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/3W22_aushang.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/3W22_aushang.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lieder zum Zuhören und Mitsingen</title><link href="http://localhost:4000/2022/07/01/Chorkonzert.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lieder zum Zuhören und Mitsingen" /><published>2022-07-01T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/07/01/Chorkonzert</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/07/01/Chorkonzert.html">&lt;h3 id=&quot;wichmarer-dorfchor-gestaltet-musikalischen-abend-in-eckolstädt&quot;&gt;Wichmarer Dorfchor gestaltet musikalischen Abend in Eckolstädt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Am Vorabend des Dorffestes in Eckolstädt fand in der dortigek Kirche ein bunter Abend statt, der musikalisch durch den Dorfchor Wichmar unter der Leitung von Ludwig Fischer gestaltet wurde.
Ein gemischtes Programm aus unseren mehrstimmigen Lieblingsliedern, humorvollen und nachdenklichen Gedichten sowie Orgeltönen mit Saxophon brachte den Kirchenraum zum Klingen.
Das Publikum durfte sich dabei nicht nur zum Zuhören zurücklehnen, sondern war zum Mitsingen eingeladen.
Wir freuen uns sehr über die Einladung aus Eckolstädt und den schönen gemeinsamen Abend.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Wichmarer Dorfchor gestaltet musikalischen Abend in Eckolstädt Am Vorabend des Dorffestes in Eckolstädt fand in der dortigek Kirche ein bunter Abend statt, der musikalisch durch den Dorfchor Wichmar unter der Leitung von Ludwig Fischer gestaltet wurde. Ein gemischtes Programm aus unseren mehrstimmigen Lieblingsliedern, humorvollen und nachdenklichen Gedichten sowie Orgeltönen mit Saxophon brachte den Kirchenraum zum Klingen. Das Publikum durfte sich dabei nicht nur zum Zuhören zurücklehnen, sondern war zum Mitsingen eingeladen. Wir freuen uns sehr über die Einladung aus Eckolstädt und den schönen gemeinsamen Abend.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/chor_eckolst%C3%A4dt.JPG" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/chor_eckolst%C3%A4dt.JPG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Wer macht mit? Tag der offenen Tür im Bürgergemeinschaftshaus</title><link href="http://localhost:4000/2022/04/28/Vorbereitung-BGH.html" rel="alternate" type="text/html" title="Wer macht mit? Tag der offenen Tür im Bürgergemeinschaftshaus" /><published>2022-04-28T00:00:00+02:00</published><updated>2022-04-28T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/04/28/Vorbereitung-BGH</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/04/28/Vorbereitung-BGH.html">&lt;h3 id=&quot;die-arbeitsgruppe-das-bürgerhaus-beleben-plant--einweihung-im-september&quot;&gt;Die Arbeitsgruppe “Das Bürgerhaus beleben” plant  Einweihung im September&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mitten in Wichmar steht das Bürgergemeinschaftshaus. Viel Zeit und Energie wurde in den letzten Jahren in die Renovierung gesteckt.
Mit großem Einsatz aus der Nachbarschaft sind nun auch bald die Innenräume fertig gestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Bürgerversammlung wurden Ideen vorgestellt, wie hier Nachbarschaft von jung und alt aktiv gelebt werden kann.
Am 04. April fand ein  erstes offenes Treffen statt, um an diese Ideen anzuknüpfen. Hier entstand die Idee, das ** Gemeindehauses mit einem Tag der offenen Tür** einzuweihen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Letzten Freitag haben wir uns dazu wieder getroffen und ausgetauscht. Das Fest soll voraussichtlich im September stattfinden. Vorschläge für das Programm gibt es schon: Eine feierliche Eröffnung, Kaffee und Kuchen, gemeinsames Skatspiel und ein Angebot für Kinder. Damit die Veranstaltung alt und jung anspricht und das ganze Dorf zum Zusammenkommen einlädt, wollen wir verstärkt mit allen Vereinen im Ort zusammenarbeiten!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer an der Veranstaltung mitwirken möchte, kann sich sehr gerne bei uns melden!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Die Arbeitsgruppe “Das Bürgerhaus beleben” plant Einweihung im September Mitten in Wichmar steht das Bürgergemeinschaftshaus. Viel Zeit und Energie wurde in den letzten Jahren in die Renovierung gesteckt. Mit großem Einsatz aus der Nachbarschaft sind nun auch bald die Innenräume fertig gestellt.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/B%C3%BCrgerhaus-min.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/B%C3%BCrgerhaus-min.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Frisch in den Frühling</title><link href="http://localhost:4000/2022/04/26/Dorfputz.html" rel="alternate" type="text/html" title="Frisch in den Frühling" /><published>2022-04-26T00:00:00+02:00</published><updated>2022-04-26T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/04/26/Dorfputz</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/04/26/Dorfputz.html">&lt;h3 id=&quot;dorfputz-in-wichmar-und-würchhausen&quot;&gt;Dorfputz in Wichmar und Würchhausen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“Das Dorf verschönern und gestalten” - unter diesem Motto fand am vergangenen Samstag bei frühlingshaften Temperaturen ein nachbarschaftlicher Arbeitseinsatz statt. 
In Wichmar und Würchhausen wurden Dorfplätze und Grünflächen für die Sommerzeit hergerichtet, Blumen gepflanzt und Bänke zum Verweilen frisch gestrichen. Zusammen machte uns sogar das Unkrautzupfen Spaß.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Dorfputz in Wichmar und Würchhausen “Das Dorf verschönern und gestalten” - unter diesem Motto fand am vergangenen Samstag bei frühlingshaften Temperaturen ein nachbarschaftlicher Arbeitseinsatz statt. In Wichmar und Würchhausen wurden Dorfplätze und Grünflächen für die Sommerzeit hergerichtet, Blumen gepflanzt und Bänke zum Verweilen frisch gestrichen. Zusammen machte uns sogar das Unkrautzupfen Spaß.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/dorfputz-min.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/dorfputz-min.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">So war die BürgerInnenversammlung am 26. März</title><link href="http://localhost:4000/2022/03/30/BerichtBv.html" rel="alternate" type="text/html" title="So war die BürgerInnenversammlung am 26. März" /><published>2022-03-30T00:00:00+02:00</published><updated>2022-03-30T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/03/30/BerichtBv</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/03/30/BerichtBv.html">&lt;h3 id=&quot;der-beteiligungsprozess-geht-weiter-arbeitsgruppentreffen-am-04-april&quot;&gt;Der Beteiligungsprozess geht weiter: Arbeitsgruppentreffen am 04. April&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Am Wochenende wurden die in den vergangenen Monaten in 54 Gesprächen mit Nachbarinnen und Nachbarn gesammelten Ideen präsentiert und zur Abstimmung gestellt. Bei Kaffee und Kuchen entstand ein Austausch darüber, welche Projekte wir als Dorfgemeinschaft zusammen verwirklichen können. Wer die Veranstaltung verpasst hat, kann hier ausführlich &lt;a href=&quot;veranstaltungen/bv.html&quot;&gt;weiterlesen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der BürgerInnenversammlung geht der Beteiligungsprozess in die nächste Phase: Jetzt geht es darum, gemeinsam anzupacken und Ideen zu verwirklichen. Ein erstes Treffen der Arbeitsgruppen “Mobilität verbessern” und “Das Bürgerhaus beleben” findet am &lt;strong&gt;Montag, 04. April um 19:30 im Bürgerhaus&lt;/strong&gt; statt. Dort werden erste Arbeitsschritte und Projektziele besprochen. Hierzu sind alle eingeladen, sich einzubringen!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Der Beteiligungsprozess geht weiter: Arbeitsgruppentreffen am 04. April</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/bv_saal.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/bv_saal.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>